## 1. サブ課題概要
   アプリ名：instapp
   アプリURL：https://seino-instapp.herokuapp.com/
   ユーザー: example@railstutorial.org
   パスワード: foobar
   

## 2. 自分が苦労した点
  - Rails / Rubyの特色についてうまく使いこなせなかった(DRYにする技術など)
  - ぼんやりとした理解で進んでいたので実装に時間がかかってしまった部分が多かった
    ※知った気になってしまっていて、実際には使えない。が多かったと思います
    　再度復習が必要かなと思います
  - JavaやJavaScriptと違う記法なので、単純にミスをしてしまうこともあった。
  - 正方形にする際にプレビューをして選択した画像をアップロードできるようにしたかったが、うまくできなかったです。
  - UIも見やすく実装したかったが、うまくできない部分が多かったです。
  - fogで画像を管理したかったができなかったです。
  - その他(Facebook、フォロー、コメントなど...諸々完了していないです、実装できたもののほうが少ない)
  - 復習をしながら再度やろうと思っていたが、タイムマネジメントがうまくいかず、ほとんど実装ができなかったです。

## 3. 学んだ点
  - Rails/Rubyに関して初めて触ったが、つくりが簡素でわかりやすいと思いました。
  - fakerだったり多様なgemがあり、実装が簡易になる仕組みが素敵だなと思いました。
  - git(バージョン管理システム)に関しても、ほとんど使ったことがなかったが使ってみて難しくはありましたが、使いこなせれば強い味方になると思いました。

## 4. 自慢したい点
  - gemは最新を使うようにしました(何もエラーは出ませんでしたが)
  - sendgridを使って実際のメールを送信できるようにしたこと
  - 実装とは関係ないが、sendgridのアカウントがデフォルトで凍結状態になることをrailsチュートリアルの管理者へフィードバックしたこと

## 5. 相談したい点
  - 皆さんの実装を見ていると、自分自身の実装よりもはるかに進んでおり、
  　 - どのように学習しているのか
  　 - 何時間ぐらい平均で勉強に充てられているのか(その時間をどうやって生み出しているか)
  　 - 現行の業務との兼ね合いはどうしているのか
   　気になりました。
